**滨和路站**位于[杭州](../Page/杭州.md "wikilink")[滨江区江陵路与滨和路口](../Page/滨江区.md "wikilink")，为[杭州地铁1号线的地下车站](../Page/杭州地铁1号线.md "wikilink")，于2012年11月24日启用。有B、C、D共3个出入口。

## 车站结构

[20180824滨和路站站台.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:20180824滨和路站站台.jpg "fig:20180824滨和路站站台.jpg")
[20180824滨和路站站厅.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:20180824滨和路站站厅.jpg "fig:20180824滨和路站站厅.jpg")

### 楼层分布

<table>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><strong>地下一层</strong></p></td>
<td><p>出入口</p></td>
<td><p>A-D出入口、票务服务、自动售票机、人工服务台</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p><strong>地下二层</strong></p></td>
<td></td>
<td><p>列车往方向 <small>（）</small></p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><center>
<p><small><a href="../Page/岛式站台.md" title="wikilink">岛式站台</a>，左侧的车门将会打开</small></p>
</center></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p>列车往、方向 <small>（<a href="../Page/江陵路站.md" title="wikilink">江陵路站</a>）</small> </p></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 车站出口

[20180824滨和路站C出入口.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:20180824滨和路站C出入口.jpg "fig:20180824滨和路站C出入口.jpg")
[20180824滨和路站D出入口.jpg](https://zh.wikipedia.org/wiki/File:20180824滨和路站D出入口.jpg "fig:20180824滨和路站D出入口.jpg")

<table>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>编号</p></th>
<th><p>建议前往的目的地</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/江陵路_(杭州).md" title="wikilink">江陵路</a>、滨和路、启智路、春晓路；月明路、江南体育中心、杭州江南实验学校、浙江神学院、中央花城、温馨人家</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/江陵路_(杭州).md" title="wikilink">江陵路</a>、滨和路、江汉路、春晓路、滨兴路、东方郡、铂金时代公寓</p></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td><p><a href="../Page/江陵路_(杭州).md" title="wikilink">江陵路</a>、滨和路、江汉东路、滨兴路、迎春北苑、迎春东苑、迎春小区</p></td>
</tr>
<tr class="even">
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 接驳交通

### 公交

<table style="width:75%;">
<colgroup>
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 35%" />
<col style="width: 15%" />
<col style="width: 10%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>站点名称</p></th>
<th><p>公交线路</p></th>
<th><p>大致位置</p></th>
<th><p>备注</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>江陵路滨和路口</p></td>
<td><p>172（江汉路公交站——滨江海创园）<br />
175（江汉路公交站——陆家谭）<br />
195（江陵路南——官巷口）<br />
340（新农都——滨盛公交站）</p></td>
<td><p>C、D出口附近<br />
江陵路上</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>春晓路滨和路口</p></td>
<td><p>B支6（钱江湾花园——庆春广场西）<br />
96（网商路滨康路口——杭州解百）<br />
195（江陵路南——官巷口）<br />
300（城站火车站——站前路公交站）<br />
225（城站火车站——坚塔路公交站）（夜间线）</p></td>
<td><p>B、C出口沿滨和路向西至春晓路口右转<br />
春晓路上</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td><p>江汉路公交站</p></td>
<td><p>96（网商路滨康路口——杭州解百）<br />
172（江汉路公交站——滨江海创园）<br />
175（江汉路公交站——陆家谭）<br />
300（城站火车站——站前路公交站）<br />
225（城站火车站——坚塔路公交站）（夜间线）</p></td>
<td><p>C、D出口向南步行至江汉路右转<br />
江汉路上</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="even">
<td><p>地铁滨和路站</p></td>
<td><p>195（江陵路南——官巷口）</p></td>
<td><p>B、C出口附近<br />
滨和路上</p></td>
<td></td>
</tr>
<tr class="odd">
<td></td>
<td></td>
<td></td>
<td></td>
</tr>
</tbody>
</table>

## 外部链接

[杭港地铁站点介绍：滨河路站](http://www.mtrhz.com.cn/ride/zdcx-1004.htm)

[Category:滨江区地铁车站](../Category/滨江区地铁车站.md "wikilink")
[Category:2012年启用的铁路车站](../Category/2012年启用的铁路车站.md "wikilink")